
\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\input{preamble}

%\author{–Ø—Ä–æ—Å–ª–∞–≤üòé}
\title{–î–æ–º–∞—à–∫–∞ –ø–æ —Ç–µ–æ—Ä–∏–∏ –≥—Ä—É–ø–ø}
%\date{\today}

%\includeonly{chapters/ch2,chapters/ch3}

\begin{document} % –∫–æ–Ω–µ—Ü –ø—Ä–µ–∞–º–±—É–ª—ã, –Ω–∞—á–∞–ª–æ –¥–æ–∫—É–º–µ–Ω—Ç–∞

\maketitle

\section{}
\subsection{$\mathcal{U}_\mathbf{H}$ }
\begin{dfn}
	\emph{–ì—Ä—É–ø–ø–æ–π} $\,\mathcal{U}_\mathbf{H}$ –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è –≥—Ä—É–ø–ø–∞ –Ω–µ–≤—ã—Ä–æ–∂–¥–µ–Ω–Ω—ã—Ö
	–∫–æ–º–ø–ª–µ–∫—Å–Ω—ã—Ö –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü $T$, —É–¥–æ–≤–ª–µ—Ç–≤–æ—Ä—è—é—â–∏—Ö —Å–æ–æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏—é
	\begin{equation}
		\mathbf{H}=T^\dag \cdot \mathbf{H} \cdot T
		\label{eq:1}
	,\end{equation}
	–≥–¥–µ $\mathbf{H}$ --- –Ω–µ–∫–æ—Ç–æ—Ä–∞—è —ç—Ä–º–∏—Ç–æ–≤–∞ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞.
\end{dfn}
\subsection{$O(n,\, \CC )$ }
\begin{dfn}
	\emph{–û—Ä—Ç–æ–≥–æ–Ω–∞–ª—å–Ω–æ–π –≥—Ä—É–ø–ø–æ–π $O(n,\,\CC)$} –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è –≥—Ä—É–ø–ø–∞ –∫–æ–º–ø–ª–µ–∫—Å–Ω—ã—Ö
	–æ—Ä—Ç–æ–≥–æ–Ω–∞–ª—å–Ω—ã—Ö
	–º–∞—Ç—Ä–∏—Ü
	\begin{equation}
	O^T \cdot O = I_n
	\label{eq:2}
.\end{equation}
\end{dfn}

–ì—Ä—É–ø–ø–∞ –≤–µ—â–µ—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω—ã—Ö –æ—Ä—Ç–æ–≥–æ–Ω–∞–ª—å–Ω—ã—Ö –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü $O(n)$ –∏  —Å–æ–æ—Ç–≤–µ—Ç—Å—Ç–≤—É—é—â–µ–µ
–º–Ω–æ–≥–æ–æ–±—Ä–∞–∑–∏–µ, –≤–ª–æ–∂–µ–Ω–Ω–æ–µ –≤
$\R^{n^2}$, –∑–∞–¥–∞—ë—Ç—Å—è —Å–∏—Å—Ç–µ–º–æ–π —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–π (\ref{eq:2}).
–ü–æ—Å–∫–æ–ª—å–∫—É –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã $O \cdot O^T$ –∏ $I_n$ --- —Å–∏–º–º–µ—Ç—Ä–∏—á–Ω—ã, —Ç–æ —á–∏—Å–ª–æ
–Ω–µ–∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã—Ö —É—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–π, –æ–ø—Ä–µ–¥–µ–ª—è—é—â–∏—Ö –º–Ω–æ–≥–æ–æ–±—Ä–∞–∑–∏–µ $O (n)$, —Ä–∞–≤–Ω–æ $n(n+1) /2$.
–û—Ç—Å—é–¥–∞ —Å–ª–µ–¥—É–µ—Ç, —á—Ç–æ –º–Ω–æ–≥–æ–æ–±—Ä–∞–∑–∏–µ –≥—Ä—É–ø–ø—ã $O(n)$ –∏–º–µ–µ—Ç —Ä–∞–∑–º–µ—Ä–Ω–æ—Å—Ç—å
\begin{equation}
	\dim (O(n)) = n^2 - n (n+1) /2=n(n-1) /2 = \dim (SO(n))	
	\label{eq:on}
.\end{equation}
–ü–æ—Å–ª–µ–¥–Ω–µ–µ —Ä–∞–≤–µ–Ω—Å—Ç–≤–æ –≤—ã—Ç–µ–∫–∞–µ—Ç –∏–∑ —Ç–æ–≥–æ —Ñ–∞–∫—Ç–∞, —á—Ç–æ –º–Ω–æ–≥–æ–æ–±—Ä–∞–∑–∏–µ –≥—Ä—É–ø–ø—ã $O(n)$ 
—Å–æ—Å—Ç–æ–∏—Ç –∏–∑ –¥–≤—É—Ö –Ω–µ—Å–≤—è–∑–∞–Ω–Ω—ã—Ö —á–∞—Å—Ç–µ–π –æ–¥–∏–Ω–∞–∫–æ–≤–æ–π —Ä–∞–∑–º–µ—Ä–Ω–æ—Å—Ç–∏, –æ–¥–Ω–∞ –∏–∑ –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã—Ö
–ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–ª—è–µ—Ç —Å–æ–±–æ–π –º–Ω–æ–≥–æ–æ–±—Ä–∞–∑–∏–µ $SO(n)=)_+(n)$ (–º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ –æ—Ä—Ç–æ–≥–æ–Ω–∞–ª—å–Ω—ã—Ö –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü
$O$ —Å —É—Å–ª–æ–≤–∏–µ–º $\det (O)=1$, –∞ –≤—Ç–æ—Ä–∞—è —á–∞—Å—Ç—å $O_-(n)$) (–º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ –æ—Ä—Ç–æ–≥–æ–Ω–∞–ª—å–Ω—ã—Ö
–º–∞—Ç—Ä–∏—Ü $O$ —Å —É—Å–ª–æ–≤–∏–µ–º $\det (O)=-1$) —Å–æ—Å—Ç–æ–∏—Ç –∏–∑ —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–æ–≤ —Å–º–µ–∂–Ω–æ–≥–æ –∫–ª–∞—Å—Å–∞
$R \cdot SO(n)$, –≥–¥–µ $R$ –ª—é–±–æ–π —Ñ–∏–∫—Å–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–Ω—ã–π —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç –∏–∑ $O_-(n)$.
\subsection{$SO(n,\, \CC )$ }
\begin{dfn}
	\emph{–°–ø–µ—Ü–∏–∞–ª—å–Ω–æ–π –æ—Ä—Ç–æ–≥–æ–Ω–∞–ª—å–Ω–æ–π –≥—Ä—É–ø–ø–æ–π $SO(n,\,\CC)$} –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è
	–ø–æ–¥–≥—Ä—É–ø–ø–∞ –∫–æ–º–ø–ª–µ–∫—Å–Ω—ã—Ö –æ—Ä—Ç–æ–≥–æ–Ω–∞–ª—å–Ω—ã—Ö
–º–∞—Ç—Ä–∏—Ü, —É–¥–æ–≤–ª–µ—Ç–≤–æ—Ä—è—é—â–∏—Ö (\ref{eq:2}), –∏ —Ç–∞–∫–∏—Ö, —á—Ç–æ $\det (O)=+1$.
\end{dfn}
–≠—Ç–æ –≥—Ä—É–ø–ø–∞ –õ–∏ —Ä–∞–∑–º–µ—Ä–Ω–æ—Å—Ç–∏ (\ref{eq:on}) –∫–∞–∫ –ø–æ–¥–≥—Ä—É–ø–ø–∞ $O(n)$.
–ê–ª–≥–µ–±—Ä–∞ –õ–∏ –≥—Ä—É–ø–ø—ã $SO(2)$ --- $so(2)$. –†–∞—Å—Å–º–æ—Ç—Ä–∏–º –∫—Ä–∏–≤—É—é $O_\phi$ –æ–∫–æ–ª–æ
–µ–¥–∏–Ω–∏—á–Ω–æ–≥–æ —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–∞ (–¥–ª—è –º–∞–ª—ã—Ö —É–≥–ª–æ–≤  $\phi$)
\begin{equation}
	O_\phi = I_2 +\phi \mathbf{i}+ O(\phi^2), \quad \mathbf{i}=
	\begin{pmatrix} 0 & -1 \\
	1 & 0 \end{pmatrix} 
.\end{equation}
–°—Ä–∞–≤–Ω–∏–≤–∞—è –∫—Ä–∏–≤—É—é $g(t) = O_\phi \mid _{\phi=at}$ ($t$ --- –º–∞–ª–æ –∏ $a \in  \R$ —Å
–≤—ã—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏–µ–º, —Å–≤—è–∑—ã–≤–∞—é—â–∏–º —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç—ã –∞–ª–≥–µ–±—Ä—ã –∏ –≥—Ä—É–ø–ø—ã –õ–∏ –≤ –º–∞–ª–æ–π –æ–∫—Ä–µ—Å—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏
\begin{equation}
	g\left( t \right) = I_n +t A + O (t^2)
,\end{equation}
–º—ã –∑–∞–∫–ª—é—á–∞–µ–º —á—Ç–æ –∞–ª–≥–µ–±—Ä–∞ –õ–∏ $so(2)$ —Å–æ—Å—Ç–æ–∏—Ç –∏–∑ –∞–Ω—Ç–∏—Å–∏–º–º–µ—Ç—Ä–∏—á–Ω—ã—Ö –¥–≤—É–º–µ—Ä–Ω—ã—Ö
–º–∞—Ç—Ä–∏—Ü $a \mathbf{i}$, –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–µ –æ–±—Ä–∞–∑—É—é—Ç –æ–¥–Ω–æ–º–µ—Ä–Ω–æ–µ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–Ω–æ–µ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–æ.
–û—Ç–º–µ—Ç–∏–º, —á—Ç–æ –ª—é–±–æ–π —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç $O_\phi$ –≥—Ä—É–ø–ø—ã $SO(2)$ –º–æ–∂–Ω–æ –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–∏—Ç—å –≤ –≤–∏–¥–µ
–ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–π –∫–æ–º–±–∏–Ω–∞—Ü–∏–∏ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü $I_2$ –∏ $\mathbf{i}$ 
 \begin{equation}
	\begin{pmatrix} 
	\cos \phi & - \sin \phi \\
\sin \phi & \cos \phi \end{pmatrix} =
I_2 \cos \phi +\mathbf{i} \sin \phi
\label{eq:3215}
.\end{equation}
–ò–º–µ–µ—Ç –º–µ—Å—Ç–æ —Å–ª–µ–¥—É—é—â–µ–µ —Ç–æ–∂–¥–µ—Å—Ç–≤–æ (–æ–ø–µ—Ä–∞—Ç–æ—Ä–Ω—ã–π –∞–Ω–∞–ª–æ–≥ —Ñ–æ—Ä–º—É–ª—ã –≠–π–ª–µ—Ä–∞):
\begin{equation}
	\exp \left(\hat{\mathbf{i}} \phi\right)= I \cos \phi + \hat{\mathbf{i}}
	\sin\phi, \quad \phi \in \R \text{ –∏–ª–∏ } \CC
	.\label{eq:euler}
\end{equation}
–ò–∑ —Ñ–æ—Ä–º—É–ª—ã (\ref{eq:euler}) —Å–ª–µ–¥—É–µ—Ç, —á—Ç–æ –ª—é–±–æ–π —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç $O_\phi \in SO(2)$,
–∑–∞–¥–∞–Ω–Ω—ã–π –≤ (\ref{eq:3215}), –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –≤ –≤–∏–¥–µ $O_\phi= \exp (\mathbf{i} \phi)$,
—Ç–æ –µ—Å—Ç—å –≤ –≤–∏–¥–µ —ç–∫—Å–ø–æ–Ω–µ–Ω—Ç—ã –æ—Ç —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–∞ $(\mathbf{i}\phi)$ –∞–ª–≥–µ–±—Ä—ã –õ–∏ $so(2)$.

\marginnote{–ù–∞—Å—Ç—è –û.}[0cm]
	\begin{equation}
		 A\in SO(2,\,\CC)\Leftrightarrow (A^{T}=A^{-1},\, \det A=1)
	.\end{equation}
	$SO(n,\,\CC)$ –∞–±–µ–ª–µ–≤–∞ –≥—Ä—É–ø–ø–∞, —Ç.–∫. –æ–Ω–∞ –∏–∑–æ–º–æ—Ä—Ñ–Ω–∞ –≥—Ä—É–ø–ø–µ –≤—Ä–∞—â–µ–Ω–∏–π
	$(n-1)$-–º–µ—Ä–Ω–æ–π —Å—Ñ–µ—Ä—ã, –∫–æ—Ç–æ—Ä–∞—è —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –∞–±–µ–ª–µ–≤–æ–π.

	–¢.–∫. $SO(n,\,\CC)$ –∞–±–µ–ª–µ–≤–∞ –≥—Ä—É–ø–ø–∞, —Ç–æ $ Z( SO(n,\,\CC))= SO(n,\,\CC) $,
	–∑–Ω–∞—á–∏—Ç –∫–ª–∞—Å—Å–æ–º —ç–∫–≤–∏–≤–∞–ª–µ–Ω—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏ –ª—é–±–æ–≥–æ —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–∞ –±—É–¥–µ—Ç —è–≤–ª—è—Ç—å—Å—è —Ç–æ—Ç –∂–µ
	—ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç.

	–¢.–∫. $SO(n,\,\CC)$ –∏–∑–æ–º–æ—Ä—Ñ–Ω–∞ –≥—Ä—É–ø–ø–µ –≤—Ä–∞—â–µ–Ω–∏–π $(n-1)$-–º–µ—Ä–Ω–æ–π —Å—Ñ–µ—Ä—ã,
	—Å—Ñ–µ—Ä–∞ –∏–∑–æ–º–æ—Ä—Ñ–Ω–∞ –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤—É —Å–≤–æ–∏—Ö –≤—Ä–∞—â–µ–Ω–∏–π –∏ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –≥–ª–∞–¥–∫–∏–º
	–º–Ω–æ–≥–æ–æ–±—Ä–∞–∑–∏–µ–º, —Ç–æ $SO(n,\,\CC)$ —Ç–æ–∂–µ –≥–ª–∞–¥–∫–æ–µ –º–Ω–æ–≥–æ–æ–±—Ä–∞–∑–∏–µ (–∫—Ä–æ–º–µ —Ç–æ–≥–æ,
	—Å–æ—Å—Ç–æ–∏—Ç –∏–∑ –±–µ—Å–∫–æ–Ω–µ—á–Ω–æ–≥–æ —á–∏—Å–ª–∞ —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–æ–≤) $ \Rightarrow $  $SO(n,\,\CC)$
	--- –≥—Ä—É–ø–ø–∞ –õ–∏.

	–†–∞—Å—Å–º–æ—Ç—Ä–∏–º –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—É $ A\in SO(n,\,\CC) $ –±–ª–∏–∑–∫—É—é –∫ $I_n$:
	\begin{equation}
		 A=I_n+tB+O(t^{2}),\quad t \to  0 
	.\end{equation}
	–¢.–∫. $ A^{T}=A^{-1} $, —Ç–æ $ I_n=AA^{T}=I_n+t(B+B^{T})+
	O(t^{2})$, –∑–Ω–∞—á–∏—Ç –∞–ª–≥–µ–±—Ä–∞ –õ–∏ $so(2,\,\CC)$ —Å–æ—Å—Ç–æ–∏—Ç –∏–∑ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü $B$:
	$ -B=B^{T} $, —Ç.–µ. –∫–æ—Å–æ—Å–∏–º–º–µ—Ç—Ä–∏—á–Ω—ã—Ö.

	$ a_{i},\, i=1,\,2,\,3,\ldots, n(n-1) /2 $ --- –≥–µ–Ω–µ—Ä–∞—Ç–æ—Ä—ã –∞–ª–≥–µ–±—Ä—ã –õ–∏.

	–°—Ç—Ä—É–∫—Ç—É—Ä–Ω—ã–µ –∫–æ–Ω—Å—Ç–∞–Ω—Ç—ã –¥–ª—è $SO(2,\,\CC)$ —Ä–∞–≤–Ω—ã $0$ (—Ç.–∫. –≥–µ–Ω–µ—Ä–∞—Ç–æ—Ä –≤—Å–µ–≥–æ
	$1$).

	–°—Ç—Ä—É–∫—Ç—É—Ä–Ω—ã–µ –∫–æ–Ω—Å—Ç–∞–Ω—Ç—ã –¥–ª—è $SO(3,\,\CC)$ —Ä–∞–≤–Ω—ã $ \varepsilon_{ij}^{k} $
	(—Å–∏–º–≤–æ–ª –õ–µ–≤–∏-–ß–µ–≤–∏—Ç—ã).

	–í–æ–∑–Ω–æ–∂–Ω–æ, –¥–ª—è –¥—Ä—É–≥–∏—Ö $n$ --- —Ç–æ–∂–µ. –ù–µ –∑–Ω–∞—é –∫–∞–∫ –¥–æ–∫–∞–∑–∞—Ç—å. –í–æ–æ–±—â–µ, –æ–Ω–∏
	–∑–∞–≤–∏—Å—è—Ç –æ—Ç –≤—ã–±–æ—Ä–∞ –≥–µ–Ω–µ—Ä–∞—Ç–æ—Ä–æ–≤, –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–π –Ω–µ–æ–¥–Ω–æ–∑–Ω–∞—á–µ–Ω, –Ω–æ —è –±—Ä–∞–ª–∞ —Å–∞–º—ã–π
	–ø—Ä–æ—Å—Ç–æ–π.
	
	$SO(n,\,\R)$ –∫–æ–º–ø–∞–∫—Ç–Ω–∞, —Ç.–∫. —Å—Ñ–µ—Ä–∞ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –∫–æ–º–ø–∞–∫—Ç–æ–º, –∞ –¥–ª—è
	$SO(n,\,\CC)$ –Ω–µ–ª—å–∑—è –≤–≤–µ—Å—Ç–∏ –¥–ª—è –ø–æ–Ω—è—Ç–∏–µ –∫–æ–º–ø–∞–∫—Ç–Ω–æ—Å—Ç–∏ (–æ–Ω–æ —Ç–æ–ª—å–∫–æ –¥–ª—è
	–≤–µ—â–µ—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω—ã—Ö –∞–ª–≥–µ–±—Ä).
	
	$ g_{ab}=C^{d}_{ac}C^{c}_{bd} $ --- –º–µ—Ç—Ä–∏–∫–∞ –ö–∏–ª–ª–∏–Ω–≥–∞
	($ C^{d}_{ac}C^{c}_{bd} $ --- —Å—Ç—Ä—É–∫—Ç—É—Ä–Ω—ã–µ –∫–æ–Ω—Å—Ç–∞–Ω—Ç—ã).

	$so(2,\,\CC)$ –Ω–µ –ø–æ–ª—É–ø—Ä–æ—Å—Ç–∞—è, –∞ $so(3,\,\CC)$ –ø–æ–ª—É–ø—Ä–æ—Å—Ç–∞—è –ø–æ –∫—Ä–∏—Ç–µ—Ä–∏—é
	–ö–∞—Ä—Ç–∞–Ω–∞ ($ \det(g_{ab})\neq0 $).

	$so(2,\,\CC)$ –∞–±–µ–ª–µ–≤–∞, –∞ –¥–ª—è –∞–±–µ–ª–µ–≤–æ–π –∞–ª–≥–µ–±—Ä—ã –ø–æ–Ω—è—Ç–∏—è –ø—Ä–æ—Å—Ç–æ—Ç—ã —è –Ω–µ
	–Ω–∞—à–ª–∞.

	–£ $so(3,\,\CC)$ –Ω–µ—Ç –Ω–µ–æ—á–µ–≤–∏–¥–Ω—ã—Ö –∏–¥–µ–∞–ª–æ–≤, –∑–Ω–∞—á–∏—Ç –æ–Ω–∞ –ø—Ä–æ—Å—Ç–∞—è.

	–í $SO(2,\,\R)$ –∏ –≤ $SO(3,\,\R)$ $ C^1(SO(2,\,\R))=SO(2,\,\R),\;
	C^1(SO(3,\,\R))=SO(3,\,\R)$, –∑–Ω–∞—á–∏—Ç –æ–Ω–∏ –Ω–∏–ª—å–ø–æ—Ç–µ–Ω—Ç–Ω—ã.
\subsection{$Sp(2r,\, \R)$ }
\begin{dfn}
	\emph{–°–∏–º–ø–ª–µ–∫—Ç–∏—á–µ—Å–∫–æ–π –≥—Ä—É–ø–ø–æ–π $Sp(2r,\, \R)$ } –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è –≥—Ä—É–ø–ø–∞
	–≤–µ—â–µ—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω—ã—Ö –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü $T$,
		—É–¥–æ–≤–ª–µ—Ç–≤–æ—Ä—è—é—â–∏—Ö —É—Å–ª–æ–≤–∏—é —Å–∏–º–ø–ª–µ–∫—Ç–∏—á–Ω–æ—Å—Ç–∏
	\begin{equation}
		T^T \cdot \begin{pmatrix} 0 & I_{r} \\ -I_{r} & 0 \end{pmatrix} 
		\cdot T= \begin{pmatrix} 0 & I_{r} \\ -I_{r} & 0 \end{pmatrix} 
		\label{eq:3}
	.\end{equation}

\end{dfn}
–ê–ª–≥–µ–±—Ä–∞ –õ–∏ $sp(2r,\R$ –≥—Ä—É–ø–ø—ã $Sp(2r,\,\R)$. –î–ª—è —Å–∏–º–ø–ª–µ–∫—Ç–∏—á–µ—Å–∫–∏—Ö –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü –±–ª–∏–∑–∫–∏—Ö –∫
–µ–¥–∏–Ω–∏—Ü–µ –∏–º–µ–µ–º
\begin{equation}
	J=(I_{2r} +t A^T + O(n^2)) \cdot J \cdot (I_{2r} +t A + O(t^2))=
	J+t(A^T \cdot J + J \cdot A) + O(t^2)
,\end{equation}
—Ç–æ –µ—Å—Ç—å
\begin{equation}
	A^T \cdot J + J \cdot A =0
,\end{equation}
–≥–¥–µ –∞–Ω—Ç–∏—Å–∏–º–º–µ—Ç—Ä–∏—á–Ω–∞—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ $J$ –∑–∞–¥–∞–Ω–∞ –≤ (\ref{eq:3}). –¢–∞–∫–∏–º –æ–±—Ä–∞–∑–æ–º,
$sp(2r,\,\R)$ --- —ç—Ç–æ –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü, —É–¥–æ–≤–ª–µ—Ç–≤–æ—Ä—è—é—â–∏—Ö —É—Å–ª–æ–≤–∏—é
\begin{equation}
	A^T \begin{pmatrix} 
0 & I_r \\
-I_r & 0
\end{pmatrix}
+
\begin{pmatrix} 
0 & I_r \\
-I_r & 0\end{pmatrix} A = 0
\label{eq:3226}
.\end{equation}
–ú–∞—Ç—Ä–∏—Ü—É $A$ –º–æ–∂–Ω–æ –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–∏—Ç—å –≤ –±–ª–æ—á–Ω–æ–º –≤–∏–¥–µ
\begin{equation}
	A =
	\begin{pmatrix} 
	X & Y \\
Z & W\end{pmatrix} 
\label{eq:a}
,\end{equation}
–≥–¥–µ $X,\,Y,\,Z,\,W$ --- –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã $r \times r$ —Å —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–∞–º–∏ –∏–∑ $\R$, –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–µ –≤
—Å–∏–ª—É —É—Å–ª–æ–≤–∏—è (\ref{eq:3226}) —É–¥–æ–≤–ª–µ—Ç–≤–æ—Ä—è—é—Ç —Å–æ–æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏—è–º
 \begin{equation}
	Y^T = Y, \qquad Z^T = Z, \qquad X^T = - W
.\end{equation}
–í–µ—â–µ—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–∞—è —Ä–∞–∑–º–µ—Ä–Ω–æ—Å—Ç—å –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞ $sp(2r,\, \R)$ —Ä–∞–≤–Ω–∞
\begin{equation}
	\dim (sp(2r,\,\R))= r (2r +1)
.\end{equation}
–ï—Å–ª–∏ $A \in sp(2r,\R)$, —Ç–æ $\exp (A) \in  Sp(2r,\,\R)$.
\subsection{$Sp(p,\, q)$ }
\begin{dfn}
	\emph{ –ì—Ä—É–ø–ø–æ–π $Sp(p,\,q)$}, –≥–¥–µ $p+q=r$, –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è –≥—Ä—É–ø–ø–∞
	–∫–æ–º–ø–ª–µ–∫—Å–Ω—ã—Ö $2r \times 2r$ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü $T$, —É–¥–æ–≤–ª–µ—Ç–≤–æ—Ä—è—é—â–∏—Ö –æ–¥–Ω–æ–≤—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–æ
	—É—Å–ª–æ–≤–∏—é –ø—Å–µ–≤–¥–æ-—É–Ω–∏—Ç–∞—Ä–Ω–æ—Å—Ç–∏
	\begin{equation}
	T^\dag \cdot \begin{pmatrix} 
	I_{p,\, q} & 0\\
0 & I_{p,\,q}
\end{pmatrix} \cdot T= \begin{pmatrix}
I_{p,\,q} & 0\\
0 & I_{p,q}\end{pmatrix} 
	\end{equation}
	–∏ –Ω–µ—Å—Ç–∞–Ω–¥–∞—Ä—Ç–Ω–æ–º—É —É—Å–ª–æ–≤–∏—é —Å–∏–º–ø–ª–µ–∫—Ç–∏—á–Ω–æ—Å—Ç–∏
	\begin{equation}
		T^T \cdot \begin{pmatrix} 0 & I_{p,\,q} \\ -I_{p,\,q} & 0
		\end{pmatrix} 
		\cdot T= \begin{pmatrix} 0 & I_{p,\,q} \\ -I_{p,\,q} & 0
		\end{pmatrix} 
	.\end{equation}
\end{dfn}
–ê–ª–≥–µ–±—Ä—ã –õ–∏ $sp(p,\,q)$. –†–∞—Å—Å–º–∞—Ç—Ä–∏–≤–∞—è —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç—ã –≥—Ä—É–ø–ø—ã $Sp(p,\,q)$, –±–ª–∏–∑–∫–∏–µ –∫ 
–µ–¥–∏–Ω–∏—á–Ω—ã–º, –ø–æ–ª—É—á–∞–µ–º, —á—Ç–æ –∞–ª–≥–µ–±—Ä–∞ –õ–∏ $sp(p,\,q)$ --- —ç—Ç–æ –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ $2r \times 2r$ 
(–∑–¥–µ—Å—å $r = p +  q$) –∫–æ–º–ø–ª–µ–∫—Å–Ω—ã—Ö –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü $A$, —É–¥–æ–≤–ª–µ—Ç–≤–æ—Ä—è—é—â–∏—Ö —Å–æ–æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏—è–º
 \begin{equation}
	 A^T \begin{pmatrix} 0 & I_r \\ -I_r & 0\end{pmatrix} =
	 \begin{pmatrix} 0 & -I_r \\ I_r & 0 \end{pmatrix} A,
	 \quad A^\dag \begin{pmatrix} I_{p,\,q} & 0 \\ 0 & I_{p,\,q} \end{pmatrix}
	 = - \begin{pmatrix} I_{p,\,q} & 0 \\ 0 & I_{p,\,q} \end{pmatrix} 
	 \label{eq:sp}
.\end{equation}
–ü—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–∏–º $A$ –≤ –≤–∏–¥–µ –±–ª–æ—á–Ω–æ–π –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã (\ref{eq:a}), –≥–¥–µ $X,\,Y,\,Z,\,W$ ---
–∫–æ–º–ø–ª–µ–∫—Å–Ω—ã–µ $r \times r$ –±–ª–æ–∫–∏. –ò–∑ —Å–æ–æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏–π (\ref{eq:sp}) —Å–ª–µ–¥—É—é—Ç —É—Å–ª–æ–≤–∏—è
 \begin{align}
	 W = - X^T,&\qquad Z=-I_{p,\,q} \cdot Y^\dag \cdot I_{p,\,q},\\
	 Y^T = Y,&\qquad X^\dag = - I_{p,\,q} \cdot X \cdot I_{p,\,q},
	 \label{eq:3234}
\end{align}
–∏ –ª—é–±–æ–π —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç $A \in sp(p,\,q)$ –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –≤ –≤–∏–¥–µ –±–ª–æ—á–Ω–æ–π –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã
\begin{equation}
	A= \begin{pmatrix} 
	X & Y \\ -I_{p,\,q} \cdot Y^\dag \cdot I_{p,\,q} & - X^T \end{pmatrix} 
,\end{equation}
–≥–¥–µ –¥–≤–µ $r \times r$ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã $X$ –∏ $Y$, —É–¥–æ–≤–ª–µ—Ç–≤–æ—Ä—è—é—Ç —Å–æ–æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏—è–º –æ–±–æ–±—â—ë–Ω–Ω–æ–π
–∞–Ω—Ç–∏—ç—Ä–º–∏—Ç–æ–≤–æ—Å—Ç–∏ –∏ —Å–∏–º–º–µ—Ç—Ä–∏—á–Ω–æ—Å—Ç–∏ (\ref{eq:3234}). –ü—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞
—Ç–∞–∫–∏—Ö –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü $X $ –∏ $Y$  –∏–º–µ—é—Ç –≤–µ—â–µ—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω—ã–µ —Ä–∞–∑–º–µ—Ä–Ω–æ—Å—Ç–∏ $r^2$ –∏ $(r+1)r$,
—Å–æ–æ—Ç–≤–µ—Ç—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ. –ü–æ—ç—Ç–æ–º—É
\begin{equation}
	\dim (sp(p,\,r-p))=(r+1)r + r^2= r(2r +1)
	\label{eq:3236}
.\end{equation}
\subsection{$USp(2r)$ }
\begin{dfn}
	\emph{–£–Ω–∏—Ç–∞—Ä–Ω–æ–π —Å–∏–º–ª–µ–∫—Ç–∏—á–µ—Å–∫–æ–π –≥—Ä—É–ø–ø–æ–π $USP(2r)$} –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è
	–≥—Ä—É–ø–ø–∞ –∫–æ–º–ø–ª–µ–∫—Å–Ω—ã—Ö $2r \times 2r$ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü $T$, —É–¥–æ–≤–ª–µ—Ç–≤–æ—Ä—è—é—â–∏—Ö –∫–∞–∫ —É—Å–ª–æ–≤–∏—é
	—Å–∏–º–ø–ª–µ–∫—Ç–∏—á–Ω–æ—Å—Ç–∏  (\ref{eq:3}), —Ç–∞–∫ –∏ —É—Å–ª–æ–≤–∏—é —É–Ω–∏—Ç–∞—Ä–Ω–æ—Å—Ç–∏ $T^\dag \cdot
	T=I_n$.
\end{dfn}
–ê–ª–≥–µ–±—Ä–∞ –õ–∏ $usp(2r)$ –≥—Ä—É–ø–ø—ã $USp(2r)$. –î–ª—è —É–Ω–∏—Ç–∞—Ä–Ω—ã—Ö —Å–∏–º–ø–ª–µ–∫—Ç–∏—á–µ—Å–∫–∏—Ö
$(2r \times 2r$ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü, –±–ª–∏–∑–∫–∏—Ö –∫ –µ–¥–∏–Ω–∏—á–Ω–æ–π, –∫—Ä–æ–º–µ —Å–æ–æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏—è —É–Ω–∏—Ç–∞—Ä–Ω–æ—Å—Ç–∏
\begin{equation}
	I_n = U U^\dag = (I_n + t A + O(t^2))(I_n+t A^\dag + O(t^2))= I_n+
	t(A +A^\dag) + O(t^2)
,\end{equation}
–æ—Ç–∫—É–¥–∞
\begin{equation}
	A^\dag = A
	\label{eq:uni}
,\end{equation}
–∏–º–µ–µ–º –µ—â—ë —É—Å–ª–æ–≤–∏–µ —Å–∏–º–ø–ª–µ–∫—Ç–∏—á–Ω–æ—Å—Ç–∏. –ü–æ—ç—Ç–æ–º—É –∞–ª–≥–µ–±—Ä–∞ –õ–∏ $usp(2r)$ --- —ç—Ç–æ
–º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ –≤—Å–µ—Ö –∫–æ–º–ø–ª–µ–∫—Å–Ω—ã—Ö –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü $A$, –æ–¥–Ω–æ–≤—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–æ —É–¥–æ–≤–ª–µ—Ç–≤–æ—Ä—è—é—â–∏—Ö
—Å–æ–æ—Ç–Ω–æ—à–µ–Ω–∏—è–º (\ref{eq:uni}) –∏ (\ref{eq:3226}), –∫–æ—Ç–æ—Ä—ã–µ –º–æ–∂–Ω–æ –∑–∞–ø–∏—Å–∞—Ç—å –≤ –≤–∏–¥–µ
(\ref{eq:sp}), –≥–¥–µ –≤–º–µ—Å—Ç–æ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã $I_{p,\,q}$ –Ω–µ–æ–±—Ö–æ–¥–∏–º–æ –≤–∑—è—Ç—å –µ–¥–∏–Ω–∏—á–Ω—É—é
–º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—É $I_r$. –¢–∞–∫–∏–º –æ–±—Ä–∞–∑–æ–º, $usp(2r)=sp(r,\,0)=sp(0,\,r)$. –¢–µ–ø–µ—Ä—å –º—ã –º–æ–∂–µ–º
–≤–æ—Å–ø–æ–ª—å–∑–æ–≤–∞—Ç—å—Å—è —Ä–µ–∑—É–ª—å—Ç–∞—Ç–∞–º–∏ –ø—Ä–µ–¥—ã–¥—É—â–µ–≥–æ –ø—É–Ω–∫—Ç–∞ –∏ –ø–æ–ª—É—á–∏—Ç—å –¥–ª—è –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–æ–ª—å–Ω–æ–≥–æ
—ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–∞ $A \in  usp(2r)$ –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–ª–µ–Ω–∏–µ –≤ –≤–∏–¥–µ –±–ª–æ—á–Ω–æ–π –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã
 \begin{equation}
	 A = \begin{pmatrix}  X & Y \\ -Y^\dag & -X^T \end{pmatrix} 
	 \label{eq:3237}
,\end{equation}
–≥–¥–µ $X$ –∏ $Y$ --- –∫–æ–º–ø–ª–µ–∫—Å–Ω—ã–µ $r \times r$ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü—ã, —É–¥–æ–≤–ª–µ—Ç–≤–æ—Ä—è—é—â–∏–µ —É—Å–ª–æ–≤–∏—è–º
\begin{equation}
	Y^T=Y, \qquad X^\dag=-X
	\label{eq:3238}
.\end{equation}
–õ–µ–≥–∫–æ –ø—Ä–æ–≤–µ—Ä–∏—Ç—å, —á—Ç–æ –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü $usp(2r)$ (\ref{eq:3237}),
(\ref{eq:3238}) –æ–±—Ä–∞–∑—É–µ—Ç –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–Ω–æ–µ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–æ, –∑–∞–º–∫–Ω—É—Ç–æ–µ –æ—Ç–Ω–æ—Å–∏—Ç–µ–ª—å–Ω–æ
–æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–∏ –∫–æ–º–º—É—Ç–∏—Ä–æ–≤–∞–Ω–∏—è. –†–∞–∑–º–µ—Ä–Ω–æ—Å—Ç—å —ç—Ç–æ–≥–æ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞ —Ä–∞–≤–Ω–∞
\begin{equation}
	\dim (usp(2r))=r(2r+1),
\end{equation} 
—á—Ç–æ —Å–ª–µ–¥—É–µ—Ç –∏–∑ (\ref{eq:3236}).
\subsection{$O(p, q)$ }
\begin{dfn}
	\emph{–í–µ—â–µ—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ–π –ø—Å–µ–≤–¥–æ-–æ—Ä—Ç–æ–≥–æ–Ω–∞–ª—å–Ω–æ –≥—Ä—É–ø–ø–æ–π $O(p,\,q)$} –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è
	–≥—Ä—É–ø–ø–∞ –≤–µ—â–µ—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω—ã—Ö $(n \times n)$ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü $O$, –≥–¥–µ $n=p+q$, –ø–æ–¥—á–∏–Ω—è—é—â–∏—Ö—Å—è
	—É—Å–ª–æ–≤–∏—é
	\begin{equation}
		O^T \cdot
		\begin{pmatrix} 
		I_p & 0 \\
	0 & -I_q
\end{pmatrix}
\cdot O = 
\begin{pmatrix} 
I_p & 0 \\
0 & -I_q\end{pmatrix} 
	.
	\label{eq:6}
	\end{equation}
\end{dfn}
\subsection{$PSO(p, q)$ }
\begin{dfn}
	\emph{–°–ø–µ—Ü–∏–∞–ª—å–Ω–æ–π –≤–µ—â–µ—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ–π –ø—Å–µ–≤–¥–æ-–æ—Ä—Ç–æ–≥–æ–Ω–∞–ª—å–Ω–æ–π –≥—Ä—É–ø–ø–æ–π $SO(p,\,q)$}
	–Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è
	–≥—Ä—É–ø–ø–∞ –≤–µ—â–µ—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω—ã—Ö $(n \times n)$ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü $O$, –≥–¥–µ $n=p+q$, –ø–æ–¥—á–∏–Ω—è—é—â–∏—Ö—Å—è
	–æ–¥–Ω–æ–≤—Ä–º–µ–Ω–Ω–æ —É—Å–ª–æ–≤–∏—é –ø—Å–µ–≤–¥–æ–æ—Ä—Ç–æ–≥–æ–Ω–∞–ª—å–Ω–æ—Å—Ç–∏ (\ref{eq:6}), –∞ —Ç–∞–∫–∂–µ
	—É—Å–ª–æ–≤–∏—é $\det O =1$.
\end{dfn}

\begin{dfn}
	\emph{–ü—Ä–æ–µ–∫—Ç–∏–≤–Ω–æ–π –ø—Å–µ–≤–¥–æ-–æ—Ä—Ç–æ–≥–æ–Ω–∞–ª—å–Ω–æ–π –≥—Ä—É–ø–ø–æ–π $PSO(p,\,q)$}
	–Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è —Ñ–∞–∫—Ç–æ—Ä-–≥—Ä—É–ø–ø–∞ $SO(p,\,q) / \mathbf{Z}_2$.
\end{dfn}
\subsection{–ì—Ä—É–ø–ø–∞ –õ–æ—Ä–µ–Ω—Ü–∞}
\begin{dfn}
	\emph{–ì—Ä—É–ø–ø–æ–π –õ–æ—Ä–µ–Ω—Ü–∞ $n$-–º–µ—Ä–Ω–æ–≥–æ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞}
	–Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è –≥—Ä—É–ø–ø–∞ $O(1,n-1)$.
\end{dfn}
\subsection{$SU(p, q)$ }
\begin{dfn}
	\emph{–°–ø–µ—Ü–∏–∞–ª—å–Ω–æ–π –ø—Å–µ–≤–¥–æ —É–Ω–∏—Ç–∞—Ä–Ω–æ–π –≥—Ä—É–ø–ø–æ–π $SU(p,\,q)$} –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è
	–≥—Ä—É–ø–ø–∞ –∫–æ–º–ø–ª–µ–∫—Å–Ω—ã—Ö $(n \times n)$ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü $U$, —É–¥–æ–≤–ª–µ—Ç–≤–æ—Ä—è—é—â–∏—Ö
	–æ–¥–Ω–æ–≤—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω–æ —É—Å–ª–æ–≤–∏—é (\ref{eq:1}),
	–≥–¥–µ –≤ –∫–∞—á–µ—Å—Ç–≤–µ $\mathbf{H}$ –≤—ã–±—Ä–∞–Ω–∞ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ $I_{p,\,q}$:
\begin{equation}
	U^\dag  \cdot \begin{pmatrix} I_{p,\,q} & 0 \\ 0 & I_{p,\,q}
	\end{pmatrix} \cdot U= \begin{pmatrix} I_{p,\,q} & 0 \\  0 & I_{p,\,q}
\end{pmatrix} 
\end{equation}
–∏ —É—Å–ª–æ–≤–∏—é  $\det U =1$.
\end{dfn}
\emph{–¶–µ–Ω—Ç—Ä–æ–º –≥—Ä—É–ø–ø—ã} —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –∫–æ–Ω–µ—á–Ω–∞—è –∏–Ω–≤–∞—Ä–∏–∞–Ω—Ç–Ω–∞—è –ø–æ–¥–≥—Ä—É–ø–ø–∞ –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü
\begin{equation}
	U_k =\exp \left( i \frac{2 \pi k}{n} \right) I_n \quad (k = 0, 1, \ldots,
	n-1)
.\end{equation}
\subsection{$PSL(n, \K)$ }
\begin{dfn}
	\emph{–ü—Ä–æ–µ–∫—Ç–∏–≤–Ω–æ–π –∫–æ–º–ø–ª–µ–∫—Å–Ω–æ–π –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–π –≥—Ä—É–ø–ø–æ–π $PSL(n,\,\CC)$}
	–Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è —Ñ–∞–∫—Ç–æ—Ä-–≥—Ä—É–ø–ø–∞ $SL(n,\,\CC) / \mathbf{Z}_n$.
\end{dfn}
\begin{dfn}
	\emph{–ü—Ä–æ–µ–∫—Ç–∏–≤–Ω–æ–π –≤–µ—â–µ—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–æ–π –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–π –≥—Ä—É–ø–ø–æ–π $PSL(2n,\,\R$}
	–Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è —Ñ–∞–∫—Ç–æ—Ä-–≥—Ä—É–ø–ø–∞ $SL(2n\,\R)/\mathbf{Z}_2$.
\end{dfn}
\subsection{$\mathcal{O}_{I_n}$ }
$\mathcal{O}_{I_n} \equiv O(n,\,\CC)$
\subsection{–ì—Ä—É–ø–ø–∞ –∞–Ω—Ç–∏-–¥–µ –°–∏—Ç—Ç–µ—Ä–∞}
\begin{dfn}
	\emph{–ì—Ä—É–ø–ø–æ–π –∞–Ω—Ç–∏-–¥–µ –°–∏—Ç—Ç–µ—Ä–∞ $n$-–º–µ—Ä–Ω–æ–≥–æ –ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞} –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è
	–≥—Ä—É–ø–ø–∞ $O(2,n-2)$.
\end{dfn}
\subsection{$PSU(p, q)$ }
\begin{dfn}
	\emph{–ü—Ä–æ–µ–∫—Ç–∏–≤–Ω–æ–π –ø—Å–µ–≤–¥–æ-—É–Ω–∏—Ç–∞—Ä–Ω–æ–π –≥—Ä—É–ø–ø–æ–π $PSU(p,\,q)$} –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è
	—Ñ–∞–∫—Ç–æ—Ä-–≥—Ä—É–ø–ø–∞ $SU(p,\,q) / \mathbf{Z}_n$, –≥–¥–µ  $p+q=n$.
\end{dfn}
\subsection{$\mathcal{O}_{J}$ }
$\mathcal{O}_{J} \equiv Sp(2r,\, \CC)$ 
\subsection{–ì—Ä—É–ø–ø–∞ –ü—É–∞–Ω–∫–∞—Ä–µ}
\begin{dfn}
	\emph{–ì—Ä—É–ø–ø–æ–π –ü—É–Ω–∫–∞—Ä–µ} –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è –≥—Ä—É–ø–ø–∞ —Å–∏–º–º–µ—Ç—Ä–∏–π —á–µ—Ç—ã—Ä—ë—Ö–º–µ—Ä–Ω–æ–≥–æ
	–ø—Ä–æ—Å—Ç—Ä–∞–Ω—Å—Ç–≤–∞ –ú–∏–Ω–∫–æ–≤—Å–∫–æ–≥–æ, —Ç.–µ. –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ –ø—Ä–µ–æ–±—Ä–∞–∑–æ–≤–∞–Ω–∏–π –≤–∏–¥–∞
	\begin{equation}
 		x_k \to x'_k = O_{kj}x_j+a_k
 	,\end{equation}
 	–≥–¥–µ –≤–µ—â–µ—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω–∞—è –º–∞—Ç—Ä–∏—Ü–∞ $\|O_{ij}\| \in O(1,\,3)$ –∏ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏–µ
 	—ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–æ–≤ –∑–∞–¥–∞—ë—Ç—Å—è —Å–ª–µ–¥—É—é—â–∏–º –æ–±—Ä–∞–∑–æ–º
 	\begin{equation}
 		g_1 \cdot g_2 = (O_1, \vec{a}_1) \cdot  (O_2, \vec{a}_2) =
 		(O_1 \cdot O_2,\, O_1 \cdot \vec{a}_2 + \vec{a}_1)
 	.\end{equation}
\end{dfn}
\end{document} % –∫–æ–Ω–µ—Ü –¥–æ–∫—É–º–µ–Ω—Ç–∞

